歡迎留低一個中/英文字詞上嘅知識

寫/打啱啲字真係好緊要
一唔啱比人捉到就陰公
希望開個post集腋成裘，等大家知多啲可能成日錯，或者根本未聽過個字係咁用嘅case

我知有啲人或者覺得，挑，呢啲唔係唔識啊話
不過你識又唔代表人識嘅，所以有啲咩特別嘅都可以留一留低

拋一拋啲例子出嚟先
一、中文錯別字
百分之百vs百份之百

二、中文字讀音
希臘個「臘」字大家應該都係讀「立」?

三、中文不常用字
跌宕（蕩）：事情多變，起伏不定
（呢個係歌詞有人用過先識..）

四、中文估你唔到讀音
風靡一時，大家應該都會讀做風（魔）一時，但正音應該係風（美）一時，不過全世界都讀風（魔）個陣，你讀返正音未必聽得明

五、英文易混淆字
adopt vs adapt
adopt：採取，收養
adapt：適應
The suggestion proposed by him was adopted.
He can hardly adapt to the new environment.

六、英文字讀音
suite：好多人可能見到佢就讀咗suit，但其實係讀sweet

七、英文字重音擺位
有無人聽到人讀increase呢個字嘅時候，有啲會讀INcrease，有啲就讀inCREASE？呢個其實就兩個都啱，但睇下你咩情況用
INcrease：名詞
inCREASE：動詞
但有啲字例如triangle，就應該讀做TRIangle，讀triANgle就唔啱喇

八、英文動詞時式轉換
例如seek，過去式應該係sought

九、英文同義詞
beauty，深啲嘅字就可以用pulchritude

如果上面有錯希望大家可以幫手更正一下
其實呢啲都只不過係一小部分，希望大家可以交流下
等大家無論以後出post，又或者考試嗰陣都可以減低出錯機率

Can嘅過去式係can

Archive
Ig有呢個功能之後好多港女讀做achieve

可圈可點=值得讚揚 ✖值得斟酌

人不為己 天誅地滅 嘅意思係人如果唔增進自己嘅修養就會畀天打雷劈
而唔係如果唔係以自己利益行先就會畀天打雷劈

Goodest English

禾
因為5小大陸人來左輕港而帶有國語口音，所以有「我」的意思

虫 係讀 「偉」
唔係讀蟲
小一教左記到而家

revert：呢個字可能見到有人係email度用
I will revert to you as soon as possible.
但其實佢應該解做回復到舊時嘅狀態
Reverting to an older iOS version seems to be more stable.
用嚟解做reply好似係印度英文嚟，好多人都認為唔啱，用返reply/get back會先啱

留名學嘢

discuss後面唔用about
O We are going to discuss that issue.
X We are going to discuss about that issue.

恁 係諗惗唸既正字

好多時加un，dis，in都可以將個字變成反義詞
(in)valid，(in)tangible
但有啲字加完都係同一個解釋
(in)valuable，(in)flammable

加a都得

本字同末字都係木字加一橫
其一橫標示該字所代表部分
引說文解字
木上曰末
木下曰本

沖涼搨骨、包剪搨、搨人個搨字係咁寫